---
type: Video
title: "OpenToonz"
description: "La ayuda perfecta para la animación tradicional"
tags:
    - apps-general
    - animacion
    - dibujos
video_id: RhzfEzndpgM
---

OpenToonz es un programa para realizar animaciones desarrollada por Dwango. Sirvió para producir películas y programas de televisión de Studio Ghibli y Rough Draft Studios.

Está específicamente planificado para animación tradicional. Puedes comenzar con [este tutorial](https://www.youtube.com/watch?v=ph-ff2kRyIQ).

## Descarga

Está disponible en el [sitio web](https://opentoonz.github.io/e/).

Sin embargo, al estar desarrollado para otras plataformas, te recomendamos la [versión de Monerva](https://gumroad.com/l/opentoonz). El cual puedes donar de forma opcional y descargar el archivo appimage. [Hay un artículo que explica mejor la técnicas que usa Minerva para el programa](https://opensource.com/article/17/2/opentoonz-2d-animation-software).

Fuentes: [Enrique Barranco](https://www.youtube.com/channel/UCGkIcTwAyFY9U8QBifFiwbA)
